習近平：面對世界大變局 堅持改革開放 自力更生

習近平：面對世界大變局 要走更高水平的自力更生之路

中共總書記習近平近日在廣東考察時強調，要堅決貫徹黨中央戰略部署，在推進粵港澳大灣區建設、推動更高水平對外開放、保障和改善民生等方面展現新的更大作為。

新華社報道，習近平先後到潮州、汕頭等地考察。他說，自主創新是增強企業核心競爭力、實現企業高質量發展的必由之路。面對世界百年未有的大變局，國內外發展環境發生的深刻複雜變化，要走一條更高水平的自力更生之路，實施更高水平的改革開放，加快構建以國內大循環為主體、國內國際雙循環相互促進的新發展格局。

習近平又說，今年是經濟特區建立40周年，他特地到汕頭經濟特區考察，就是要向國內外宣示，中國共產黨領導中國人民將堅定不移走改革開放道路。

即係準備鎖國，到時死嘅人唔關國家事